---
title: 程序员面试如何做自我介绍
---

v1. 说“你好，我是 xxx，我是来应聘 xxx 的。”，然后递上简历就行了，太郑重的自我介绍双方都不自在。（老油条版）

v2. 大家好，我叫 xx ，来自 xx ，毕业于 xx 大学 xx 专业，想要应聘 XXX 职位。（应届生版）

v3. 我是从什么途径来应聘的，我对贵公司的了解如下，我和公司相符的技术和经验是这样的（没有的话可以说下我对公司业务领域的看法）。所以希望加入贵公司。（实践版）

v4. 说说成长经历，受教育经历，简要工作经历(哪个公司做什么几年离职原因)。主要看看一个人的沟通水平。能否几句话描述出自己，在别人心中建立什么样的第一印象。（经典版）

v5. 我最突出的技能是什么？我在哪方面的知识掌握是最全面的？我性格上最大的优势是什么？我最擅长的事情是什么？我有哪些成就和贡献？（专业版）
